《**冰刀雙人組**》，[2007年出品的](../Page/2007年电影.md "wikilink")[花式溜冰喜劇電影](../Page/花式溜冰.md "wikilink")，由Josh
Gordon與Will
Speck導演，[威爾·法洛](../Page/威爾·法洛.md "wikilink")、[喬恩·海德](../Page/喬恩·海德.md "wikilink")、[威爾·阿奈特](../Page/威爾·阿奈特.md "wikilink")、[愛咪·波勒](../Page/愛咪·波勒.md "wikilink")、等主演。本片於2007年5月30日在美國上映，[夢工廠經由](../Page/夢工廠.md "wikilink")[派拉蒙電影公司發行](../Page/派拉蒙電影公司.md "wikilink")。

\== 剧情 ==
花式溜冰界的孤狼，卻斯·麥可麥可斯與金童吉米·麥克羅伊一向水火不容，兩人在世界性大賽裡大打出手，因此被判定終生禁賽。失去溜冰舞台，落魄的兩人發現比賽規則有漏洞，便決定組成世界第一支男子雙人組重返花式溜冰界，引起各界一陣譁然與轟動……。

## 演員表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>演員</p></th>
<th><p>角色</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/威爾·法洛.md" title="wikilink">威爾·法洛</a><br />
Will Ferrell</p></td>
<td><p>卻斯·麥可麥可斯<br />
Chazz Michael Michaels</p></td>
<td><p>孤狼</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/喬恩·海德.md" title="wikilink">喬恩·海德</a><br />
Jon Heder</p></td>
<td><p>吉米·麥克羅伊<br />
Jimmy MacElroy</p></td>
<td><p>金童</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
Jenna Fischer</p></td>
<td><p>凱蒂·凡華丁堡<br />
Katie Van Waldenberg</p></td>
<td><p>凡華丁堡家族小妹</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威爾·阿奈特.md" title="wikilink">威爾·阿奈特</a><br />
Will Arnett</p></td>
<td><p>史坦茲·凡華丁堡<br />
Stranz Van Waldenberg</p></td>
<td><p>凡華丁堡家族長男</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛咪·波勒.md" title="wikilink">愛咪·波勒</a><br />
Amy Poehler</p></td>
<td><p>菲兒·凡華丁堡<br />
Fairchild Van Waldenberg</p></td>
<td><p>凡華丁堡家族長女</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/威廉·費特內爾.md" title="wikilink">威廉·費特內爾</a><br />
William Fichtner</p></td>
<td></td>
<td><p>吉米養父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><br />
Craig T. Nelson</p></td>
<td></td>
<td><p>卻斯跟吉米的教練</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [美國官方網站](http://www.bladesofglorymovie.com/)
  - [台灣得利影視 3區DVD規格收錄簡介](http://www.deltamac.com.tw/Mall/mall-1.asp?MedID=24140&CSMode=1&CTMode=2)

## 参考文献

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:2007年電影](../Category/2007年電影.md "wikilink")
[Category:美國電影作品](../Category/美國電影作品.md "wikilink")
[Category:喜劇片](../Category/喜劇片.md "wikilink")
[Category:花樣滑冰題材作品](../Category/花樣滑冰題材作品.md "wikilink")